\section{Обґрунтування вибору платформи та мови реалізації програмного продукту}
Реалізація програмного продукту проведена за допомогою мови Java. Мова Java є досить швидкою, простою та в ній проста робота з багатопотоковими додатками. Інтерфейс був побудований за допомогою технології JavaFX та бібліотеки компонентів для неї ControlFX ( \url{http://fxexperience.com/controlsfx/} ), в якій були реалізовані такі необхідні для побудови інтерфейсу компонети, як
\begin{itemize}
	\item TaskProgressView - компонент для відображення прогресу виконання задач обчислення в реальному часі;
	\item ListSelectionView - компонент, що дозволяє обрати кілька елементів зі списку. Він використовувався для того, щоб візуально спростити користувачу керування серіями;
\end{itemize} 
Основною платформою для використання програмного продукту було вибрано сімейство операційних систем на базі Linux, оскільки процес розробки там найбільш зручний та швидкий. Однак, розробка програмного продукту проводилася з дотриманням правил кросплатформеного програмування, що дає можливість збирати виконувані файли і в інших популярних операційних системи (наприклад, Windows NT або OS X).

Вибір JavaFX як технології для створення інтерфейсу був зумовлений більш швидкою дією, простотою розробки та іншими факторами \cite{javafxor1}. Для налаштування зовнішнього виду був використаний технічний документ компанії Oracle \cite{javafxcss}.